覺唔覺王靖雯真係好正？

我諗極都唔明
點解人地啲歌手可能終其成個歌唱生涯 都係得一兩首主打歌
但呢個王菲！！！
痴線架
聽佢啲歌唔可以用一首首計
要係一張張專輯咁計
嗚呀
十萬個為什麼、天空、你王菲所以我王菲
阿菲正傳、情菲得意、浮燥

唔講歌講戲
1994重慶森林 2000天下無雙

佢嘅歌陪我走過一段好難過嘅日子

請 不要灰心 你也會有人妒忌

嚇死，以為係同我示愛

喺我眼中王靖雯喺活起九零年代唱粵語曲既港樂巨星
後期既王菲唱技高班咗，不過無咗以前既乾淨空靈感
到依加佢只係一個爛蒲既老女人

首曖昧真係百聽不厭

眉目裡似哭不似哭

而家班連登蛋蛋後連王菲係邊個都唔知 開個post得幾個留言 仲有條友負評完又冇原因

執咗佢呢連住尼

仲有2046 做返王靖雯

你黎緊2018仲有冇演唱會?

邊位

約定

我鍾意王菲多啲

冷戰

有都無錢睇，上年大陸好似一萬蚊一張飛

悶人咖啡

莫講話詞
呢首淨係換氣聲就唔知點解會聽到扯扯地

生得遲 乜會物會都冇曬喇
94年果場好似最正
冇得現場睇

好鍾意呢首歌
每次唔開心都一定會聽下黎安慰自己

不必攀登巴黎塔尖 詩般風光經已在前
今夜 明天

冷門歌都好好聽

色盲 眷戀

好似叫王靜雯果陣啲歌好聽啲
廣東話黎講

郵差,償還,紅豆,約定,曖昧 呢幾首長駐電話playlist

愛與痛的邊緣 曖昧 或者 約定
求其up都一堆好好聽 無幸聽佢最當打既時期
成日都覺得經歷到70尾至90頭既年代好幸福，歌影藝百花齊放經濟又起飛
佢當打個時年仲係𡃁仔

紅豆
給自己的情書

呢兩首係playlist

留名放更多入去

佢把死人聲真係好特別

佢把譚仔腔特别有味道

第一次入場睇演唱會，夠膽冇dancers，唔encore，係得佢咁好野

譚仔腔 但又唔會覺得銀耳

四大天王加埋playlist先得一百首
王菲我齋精選已經80首

我果陣時仲係bb

熱門一定受傷的女人、紅豆、執迷、噯昧、冷戰、多得他、流飛菲、不再兒戲、暗湧、夢遊、如風果堆
相對冷門嘅有summer in love、尾班車、無奈那天、巴黎塔尖、單行道、di dar、miss you night and day、季候風、棋子、只因喜歡faye

再冷門啲嘅有色盲（呢首唔覺好冷門，但不時見人講冷門歌會講呢首）、靜夜的單黃管（冷門）、眷戀（極度冷門，可能淨係出咗一次嘅關係）、長大（冇聽人識）

點解冇情戒 色戒 當時的月亮 百年孤寂

再舊d, 愛與痛的邊緣

將愛
空城
不留
美錯
乘客
陽寶
旋木
夜妝
天空
琪子
天使
影子
天空
眷戀
不變
矜持
掙脫
誓言
等等
流年
夜會
白痴
心路
無常
浮躁
想像
分裂
不安
哪兒
墮落
掃興
末日
催眠
色盲
情誡
色誡
償還
紅豆
曖昧
約定
郵差
蝴蝶
暗湧
冷戰
麻醉
人間
懷念
撲火
雲端
推翻
精彩
假期
迷路
享受
一半
無題
流星
或者
開到荼蘼

94年 多得他live真係冇得輸
收放自如 把聲又空靈

無人能及

後期拍張亞東嗰啲先癲

今日睇真係濕濕碎，
但當年呢個look 真係好爆，
放返喺而家大概等如謝安琪淨著T-back 年尾辦獎禮唱歌吧

你說這叫長大
我說多麽的費解
(純記憶無google)

當年細個買過呢隻專輯"十萬個為什麼"
仲係cassette帶黎......

呢首叫<長大>, 巴打識貨
當年我讀緊大學, 對人生開始迷惘, 覺得面對好多野都同細個唔同咗, 有個朋友介紹呢首歌我聽, 我一路聽一路睇歌詞, 真係邊聽邊喊

//
想到昨日我尚幼小 望向風裡愛天真淺笑
天空永恆幻變 多麼奧妙
我卻幼稚管不了

青匆歲月靜靜遠飄 路上奔波再也不懂淺笑
彷彿汽球在風飄 怎意料
慨歎這是否需要
//

開到荼蘼得一個人講？
曲 詞 編曲 歌都冇撚得頂

當年tvb日播夜播既執迷不悔都冇

郵差同瞹眛最愛

全世界講蝗語最好聽嘅人

王靖雯俾王菲封殺了 我以前連登名叫流浪的紅舞鞋
btw傾返王靖雯我真係好鍾意 出路 執迷不悔 靜夜的單簧管 多得他 夢中人 如此類推

你是朱千雪我是郵差

天空重複咗
棋子

係正，雖然歌手應該睇歌藝，但佢過橋抽板既詣藝已經高過佢既歌唱技巧

執迷不悔 天與地 愛與痛的邊緣 靜夜的單簧管 季候風
依d先係王靖雯啊

每日番工聽著佢啲歌做野都特別精神
呢到有冇 "有緣的話"嘅愛好者？

守時

容易受傷的女人
台灣的士K歌果個港女唱得幾好聽
加埋女人果種冷艷既樣
印象難忘

流菲非

9899全盛時期

仍靜候著你說我別錯用神

打唔曬姐 我down咗111首 入面再精選就有80首

仲有英文版

出路講緊佢自己

暗湧

有啲近幾年嘅大陸歌有版權down唔到 其他應該夠齊
垃圾itunes唔齊 所以買咗qqmusic用 勿屌

識曬

六歲巴都岩？

我唔理呀
你2018點都同我開十場紅館

流星

突然醒起一首好正但都冇人講

把鎖匙投進信箱

情誡,開到荼蘼

若你喜歡猶大

負皮果班一定係啲垃圾蛋蛋後、一零後
聽堆啲垃圾韓歌
唔敢入post講野只夠膽偷偷負評

對你講 little girl~

比起而家啲咩容祖兒泳兒
真係唔怪得廣東歌已死

我都勁中意呢首

只聽王菲廣東歌 有冇熱門以外慢歌介紹

王菲把聲加埋林夕嘅詞真係絕配。

算吧啦

呢d大陸歌星

香港紅左唔識人

返支拿啦

王菲不嬲我至愛

從來未熱戀已失戀

慘 返支拿又比支拿人屌

岩岩睇到有翻唱鄧麗君啊

層主係咪聽堆而家啲垃圾速食歌定日韓洗腦歌

呢首個節奏好勁

有冇人覺得王靖雯把聲好似王菲

呢隻碟既慢歌都好好聽

佢要廣東話

你講清平調？

李白

有冇同好？

我down咗合集 冇down呢個專輯

依個專輯全部翻唱鄧麗君既歌

Slience all these years正好多

當年有買碟

仲有首eye on me

咁呢首, 謝霆鋒作曲

呢隻碟我聽左超過廿年都唔厭

巴打鍾意原唱定翻唱？
我第一次聽既係王菲版但願人長久，老實講，我鍾意翻唱多 聽落有感情d

細個屋企有部家庭式KTV box，放假就唱，全家都係菲迷，仲有鄭秀文

鄧麗君唔係我年代,我唔識欣賞 😆

可愛眼睛呢首歌真係聽到好想打j

曖昧

對我黎講都係王菲>鄧麗君

但鄧麗君係首個唱到全世界都識嘅人 呢點後人冇得同佢比

外遇嗰個...好準吓

sorry 我換翻頻道 應該係偷食

支持

上節目唱carpenters好好聽 look又型又靚

淨識打麻雀嘅大陸c9
係香港同佢包裝咗

菲菲 唔知依加既佢睇返有咩感受

償還過，才情願

冷門仲有劉以達作曲，「誘僧」電影主題曲 - 誘惑我

你哋懷念佢唱廣東歌，但有冇想過當事人根本就當呢段時間做黑歷史？不過好有趣，有時我會諗，若果當年佢冇嚟到香港，冇去外國進修同埋之後響香港紅透半邊天，佢今日仲會唔會有今時今日嘅成就？強国人經常提嘅飲水思源，從佢身上得到反證！Btw 佢首執迷不悔廣東話版好正，可惜佢根本唔會再唱

FF都冇人提

前面個頁咪有囉

少左好多人識

入黎就係為左講迷魂記

我仲以為講佢壹號皇庭入面幾好丁

如果佢唔係唱/翻唱流行曲而係唱浮踩寓言起家一定無咁紅，至起碼無今日既成就。以前國內好多人都好迷粵語歌，係聽暗湧大既 容易受傷的女人，執迷不悔直頭係周街播(之前壹號皇庭重播特登返睇王菲)
後黎大紅心頭大咪話自己唔鍾意唱KTV歌囉，之後仲要減產唔唱粵語， 再之後仲變成絕唱
此終一開始未係最紅係最好既，識開玩笑，性格又好，同期仲要有四大天王簡直係享受

想買返隻最精彩的演唱會

事實上真係好J

你個名 要唔要試下炸魚薯條

molamola

萬一佢唔鍾意食咁點呀

催眠呢首歌，全華語樂壇係得佢先唱到呢種味道

可惜大家鍾意佢唔代表佢就鍾意你,訪問佢都講到明最憎香港及粵語歌,所以佢後期淨係唱國語歌

洗乜佢鐘意我姐，好聽咪聽囉做人世咩屌

劉家昌（鄧麗君師傅）講過，有首歌係佢作俾鄧麗君唱嘅，之後王菲翻唱，佢講過王菲唱得比鄧麗君有神髓
利申：唔記得邊首歌

蘇民峰幫菲算過命，好準

佢喺香港/廣東地區嘅演唱會唱好多廣東歌喎

離魂記好撚好撚正啊嗚啊

邊個訪問？想聽返

應該係千言萬語，我聽live個陣直頭起雞皮

係咩？冇乜留意，不過早期王靖雯時代嘅唱肯定少唱(甚至唔唱）

開到荼蘼 my fav

償還最好聽

我諗有都回曬塘

我要一首california dreaming算喇

聽夢中人仲好啦

廿年前ge歌，但感覺仲好前衛

我從來不曾抗拒你的魅力
雖然你從來不曾對我著迷

講埋佢個樣 雖然講唔上好靚
但好脫俗好有魅力

淨係呢個album 都已經有幾首屈機作品

94年個concert 真係痴撚線

靜夜的單簧管 同 多得他

愛與痛的邊緣94LIVE
好記得佢係呢首裡面講聖誕快樂

中學回憶
Spotify加幾首先，香港後無來者

我只係知佢話過當香港係跳板

不過，佢開巡迴咪又係有喺香港搞 不過廣東話真係差咗好多

咁堆廣東歌的確無咁前衛有實驗性
做到天后 唔駛迎合大眾唱最hit個堆歌 唱啲特別既好玩既都正常
上次幻樂一場都有唱守護天使 唔係唔唱廣東話

佢無錢咪會記得香港

今時今日咪返支拿

唔係迷粵語歌
而係當時支拿無歌星

曖昧真係經典，無得彈，完美

就算支拿無個時都仲有台灣歌手，但係香港既的確係受歡迎d

Even 依加我識個d大陸朋友，仲要係東北既，都有聽衛蘭，側田

利申左先：依加喺外國，所以唔多唔少都接觸到大陸人，依d都係佢哋講既

佢不嬲上左神台

好似都係版權問題冇得唱廣東話

香港樂壇巔峰 得幾歲

可能佢根本唔鐘意香港？

最終意執迷不悔（廣東話版）

佢最初黎香港夠有人睇佢唔起啦
佢有料嘅使啲冷嘲熱諷嘅人面色？

其實以佢呢種性格唔鍾意香港人有幾唔出奇?.....

你班港燦自己照吓鏡啦

...

聽聞王菲唱遊香港站仲好多嘢講 但有場講講吓俾人噓之後就講笑好多喇（唔知真定假

應該係真 我都聽人講過
就係話阿菲唱完首歌之後趁抖氣同觀眾傾計
點知有條友話佢講廢話 話買飛入場係聽歌唔係聽廢話

自此聽講佢就冇再係演唱會講自己啲野了

嗰條友真係害人不淺

同單春一樣咁小氣 根本就恃寵生驕

王菲係咁 冇計

舊年幻樂一句多謝都冇埋...死未
btw打錯咗 係少

睇佢一場都夠我睇學友十場 學友仲要保持到水準
不過如果王菲喺收山前搞返一場香港場既話....都會諗下既，大前提係佢肯唱返王靖雯既歌

佢唱國語歌把聲即刻冇曬特色

寒武紀，香奈兒都叫無特色 係風格轉咗姐
巴打聽唔慣可以聽佢翻唱鄧麗君，包你出水

王菲講咗幻樂唔係最後一場 可能19年出道30年會喺亞博開

寒武紀後面嗰個聽聞係墜機定唔知咩嘅錄音嚟 細個勁驚

要知道呢代人逢中必反

寒武紀本身個曲就好詭異...

睇定d先..有都要睇下個曲目 如果好似幻樂咁撚屌就...

唔好咁大期望，上YouTube 睇佢近年啲live同九十年代嗰陣差好遠，仲有佢有話會響香港開？開得成都有興趣嘅，不過佢唔係專注強国咩？

反覆聽 情誡
的確 一定要最愛自己
菲姐把聲

誰給我全世界 我都會懷疑

此終香港站係最令人期待既，基本上好多支拿人會落黎朝聖，等既都係想聽佢唱粵語經典

但好無奈
的確已回唐

有聽開一個日本歌play list, youtube既
有日聽到有把似曾相識、有啲幽怨既聲
原來又係Faye Wong
Final fantasy 既其中一首歌

一陣記得就補link

EYE ON ME

吓？呢首歌好出名喎！

lm

把鎖匙投進信箱真係冇人講

重燃
Miss you night and day

佢條氣
你～～～～～耶～～～～～

浪漫風暴都好聽
都好冷門

可愛眼睛仲正
唱到好淫

印象唔知邊度聽過個輕快版

紅粉菲菲

唔爭在講埋呢首

快歌嘅難唱度黎講應該係
紅粉菲菲>多得他>冷戰>miss you night and day

Miss you night and day 嗰part死唔斷氣，聽親自己都有啲氣喘

一個位姐

但真係好痴線

推到明日世界終結時

幫推

我自己好鍾意呢首,可惜94年演唱會之後,佢好似冇再唱過啦.......
同樣係中島美雪嘅歌,呢首王菲曾經公開講過好討厭,反而中島專登作俾佢嘅人間,佢就當寶咁,真係一個天一個地...........

可能同佢自身經歷有關

皇妃超人

有冇人聽過 請勿客氣，同軟硬合作
Kpop都係呢隻編排依家
好有時代感

其實你講咩都會有人聽過
咁紅既歌手 無咩係冷門

呢隻真係嗰個年代嘅人先聽過多我諗
我迎排聽軟硬先發現到

嗰個年代好興搵其他歌手客串唱幾句歌詞，張學友都搵過王菲唱非常夏日啦！

我好鍾意非常夏日 港姐嗰次好經典 雖然咪嘴

個mv先係傑作

最近煲緊

回憶是紅色的天空
藍色時份

覺得好好聽，有冇人知呢兩首當年hit不hit？

Push
有冇人覺得Shirley Once More呢隻album好癲，隻隻歌都好聽到想打丁

聽演唱會live吧

基本上，佢九十年代啲歌都好正，返咗上強国之後啲歌我真係唔多識欣賞！

迷魂記好正 嗰時聽到想死
差啲想一下子跳落個海到

普通話早期係唔知點解有陣大陸柒柒哋嘅味
之後轉返正常 都有唔少經典

最近成日單曲一首
詩詞歌千里共蟬娟同清平調就係極高質之作

但願人長久同清平調都係鄧麗君遺產,
差極有限

岩岩睇完重慶森林
佢果種fing下fing下既感覺真係好特別

點睇迷魂記？

我今日都睇完黎

californiadreaming

題外話發覺有首鬼佬舊歌叫加州旅館都幾好聽

作為一個a0 係唔應該對迷魂記有看法

情歌黎講，類近主題嘅歌我諗有林振強嘅我永遠珍你我，呢首同迷魂記差唔多、其他仲有尾班車、暗湧等等
迷魂記有個好特別嘅就係佢伴奏好淡 唔似尾班車鮮明、暗湧輕快，可能因為咁樣 而令歌詞果種惆悵更突顯出黎

仲有天空 棋子 眷戀 紅豆

如果人生只可以揀一位歌手聽
一定係王菲

我不要愛的空城，請給我你的天真。

發現Sandy成日唱王菲既歌
Sandy個陣已經喺去到全盛時期，王菲爆到出嚟都算係咁

山地

Hotel California 個故仔其實幾得意

留名
估唔到連登咁多人鐘意聽王菲

重慶森林靚到絕

其實聽任何音樂都應該係用album做單位

歌詞

茶沒有喝光早變酸
從來未熱戀已失戀

暖味

點解紅粉菲菲呢首歌佢要係咁woo～
流菲飛都已經難頂 呢首搞到我係地鐵眾目睽睽之下跟住yo咗出黎
好尷尬

掃興好正

陪著你天天在兜圈
那纏繞怎麼可算短

聽說太理想的戀愛總不可接觸

天早灰藍 想告別 偏未晚

竟然數漏寓言 樓主好打極有限

徘徊在似苦又甜之間
望不穿這曖昧的眼

playlist應該有收錄架啵

你的心和眼口和耳亦沒緣份 我都捉不緊

仍靜候你說

我願意為你

Agger

我聽歌都係成隻碟咁聽，用album做單位先可以聽得出個歌手喺唔同時期嘅轉變

寓言淨係鐘意頭5首
loop過好多次

有道理

寓言五部曲 又係唔同味

靜夜的單簧管
一剎那
藉口

goodbye darling goodbye my love
坐上尾斑車內

人迷迷惘 情火火燙
仄聲韻、入聲韻啲節奏痴線到..

哪料這又抹掉我的眼淚也要靠我的手
即使他已愛我多鳩

快歌黎講呢首都算好正

Eyes on me
因為首歌玩隻game

佢d唱腔係咪抄the cranberries?
雖然2個我覺得好好聽

有冇巴絲知邊度有賣

隻碟就知

二手cd鋪或者上網都買到，呢隻我都有

信和

掃興

搞乜？

王菲唔係有首歌叫掃興咩